曾被拒入境 羅哲斯：任命加速港染紅

曾被拒入境 羅哲斯：任命加速港染紅

羅哲斯認為，曾國衞的往績難令人相信他會捍衞高度自治。資料圖片

【本報訊】前入境處處長曾國衞獲擢升政制及內地事務局局長，以「武官」背景掌管落實《基本法》、一國兩制、政制選舉、消除歧視等事務。曾在曾國衞掌入境處任內被拒入境的人士均對其升任深感憂慮，恐香港加速中國化。

相關新聞：聶德權拒認有政治任務

顯示欲對港嚴厲鎮壓

2017年來港被拒入境的英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）指，當年何俊仁律師與他屢向入境處查詢被拒原因，最終無下文，他相信自己未來可以入境本港的機會微乎其微，這種拒絕不受中共歡迎人士入境的做法是侵蝕香港自由和其國際聲譽的例子之一。他認為以曾國衞這種往績，暗示儘管中共的指使會破壞香港高度自治權，曾國衞仍願意配合遵循，如果此舉延伸到新崗位，將難有信心他會為港人捍衞高度自治下的自由、法治與生活方式。近期事迹亦顯示北京欲對港作嚴厲鎮壓，任命紀律部隊人員相信是收緊對港管治的工作之一。

曾兩度被拒入境的台灣時代力量立委林昶佐對曾國衞的任命感十分遺憾，他指曾國衞在香港土生土長，任入境處處長時卻一步步把香港自由推進威權墳墓，反問曾「良心何安」。曾的往績已佐證會遵從北京當局的態度，從邊境扼殺香港與世界的自由往來，獲升任恐怕會加劇香港中國化。他估計由紀律部隊接管政制系統，主因是北京去年以來大量依賴警隊壓制港人民主運動，警政系統可能會被北京掌控，讓人憂心。

■記者袁楚雙